首抵日本海空域具戰略意圖

首抵日本海空域具戰略意圖

3,874

關島美軍基地

【拆局】
軍事專家黃東對《蘋果》表示，中共軍機編隊經對馬海峽飛往日本海，是前所未有的舉動，一方面可理解為中國軍方回應美日韓針對北韓在該海域的大規模軍事演習，另一方面，也反映中共軍方響應習近平指令，要推行打造一支全空域、攻防兼備的強大空軍的戰略。

軍方自我炫耀

黃東指，中共空軍近幾年在東海衝出第一鏈、南到南沙巡航、西到青藏高原等，均有所進展，唯獨在北方，在日本海方向空域未有涉足，今次派出多種型號戰機組成編隊突破對馬海峽飛去日本海，屬首次，意義非凡，所以軍方自己都禁不住主動出聲回應，自我炫耀，中共戰略意圖十分明顯。
過往中共戰機經宮古海峽「繞台飛行」，輿論多認為是針對台灣；但官方傳媒《環球時報》引內地軍事專家指，繞島巡航不僅為威嚇台獨，主要為適應突破第一島鏈，因穿越第一島鏈主要從宮古海峽、巴士海峽上空，「從實力看，從接近台灣的空域穿越阻力相對較小，因此，空軍須熟悉台灣東部防務情況」。
所謂第一島鏈是指由日本、台灣、菲律賓等美國盟友組成的鏈形包圍圈，成為阻擋中共軍隊走向太平洋的屏障，未來一旦中美開戰，該島鏈勢成中方反擊美國、攻擊美軍太平洋基地的重要阻力；「突破第一島鏈」成為中共海空軍訓練重點。

《蘋果》記者

上一則
闖韓防空識別區 遭戰機監視

下一則
引發世界大戰國家 台列第二名

前蘇聯時代飛機好強大

驚驚